%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FUENTE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Plantilla creada por Eduardo Mosqueira Rey a partir de un original de 
% Rational Software Corporation

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIGURACIÓN TEXSTUDIO DEL CORRECTOR ORTOGRÁFICO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% !TeX spellcheck = en_ES
% Usar el lenguaje es_ES para la corrección en castellano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TIPO DE DOCUMENTO Y PAQUETES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt, a4paper, titlepage]{article}

% Indicamos que el lenguaje es el español 
\usepackage[spanish]{babel} % Soporte multilenguaje para LaTeX.
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry} % Interfaz flexible para definir las dimensiones del documento
\usepackage{array} % para las tablas
\usepackage[utf8]{inputenc} % Aceptar diferentes tipos de codificación de caracteres de entrada (en este caso usamos la codificación Unicode UTF-8)
\usepackage{graphicx} % Soporte aumentado para gráficos 
\usepackage{color} % Para usar colores
\usepackage{hyperref} % Para manejar referencias cruzadas. P.ej. añadir hiperenlaces al índice

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PORTADA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}
	\includegraphics[width=15cm]{Imagenes/Simbolo_logo_UDC.png}
	% Lista de tamaños: \Huge, \huge, \LARGE, \Large, \large, \small, \footnotesize, \tiny
	\vspace{6cm}
	
	\begin{center}
	
		\LARGE{\textbf{Join Me!}}
		
		\LARGE{\textbf{Especificación Suplementaria}}\footnote{Plantilla \LaTeX  creada por Eduardo Mosqueira Rey  basada en el original de Rational Software Corp.}
		
		\vspace{3cm}
		
		\large{\textbf{Grupo 13.05}}

		\large{\textbf{Fecha 23/02/2015}}
	\end{center}
	\vspace{3cm}
	\begin{center}
	    \begin{tabular}{ | m{2.5cm} | m{1.7cm} | m{5cm} | m{5cm} | m{1.7cm} |}
	    \hline
	    \textbf{Fecha} & \textbf{Versión} & \textbf{Descripción} & \textbf{Autores} & \textbf{Grupo}
	    \\ \hline
	    03/03/2015 & 1.0 & Primera edición de Especificación Suplementaria & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
	    \\ \hline	    
	    \end{tabular}
	\end{center}
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% INDICE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introducción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

%**********************************************************
\subsection{Objetivo}
%**********************************************************


El propósito de este documento es enumerar los requisitos de la red social Join Me! que no se comentan en el Modelo de Casos de Uso. La Especificación Suplementaria y el Modelo de Casos de Uso capturan un conjunto completo de los requisitos sobre el sistema.

%**********************************************************
\subsection{Alcance}
%**********************************************************

Esta Especificación Suplementaria se aplica a la red social Join Me! Tendrá cualquier tipo de usuarios, desde personas físicas a empresas que busquen promocionar su actividad. Esta especificación define los requisitos no funcionales del sistema tales como confiabilidad, facilidad de uso, rendimiento y compatibilidad, así como los requisitos funcionales que
son comunes a través de una serie de casos de uso. (Los requisitos funcionales se definen en las especificaciones de casos de uso.)

%**********************************************************
\subsection{Definiciones, Acrónimos y Abreviaciones}
%**********************************************************

Ver Glosario.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Funcionalidad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Todos los requerimientos funcionales están definidos en el Modelo de Casos de Uso.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Usabilidad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Esta sección incluye todas los requerimientos que afectan a la usabilidad.

%**********************************************************
\subsection{Facilidad de uso}
Este sistema no requiere de conocimiento previo para su uso.

\subsection{Diseño intuitivo}
El diseño permite que a cualquier persona, con mayor o menor experiencia con el uso de un ordenador, le resulte fácil y cómodo realizar cualquier acción: desde crear una cuenta hasta publicar una entrada en su muro.

\subsection{Ayuda online}
Join Me! cuenta con un soporte online para ayudar a solucionar problemas como robos de identidad, pérdida de cuentas, errores en el chat, etc.
%**********************************************************

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Confiabilidad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%**********************************************************
\subsection{Disponibilidad}
%**********************************************************

Será accesible las 24 horas del día, 365 días al año

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Rendimiento}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Las características de rendimiento serán explicadas en esta sección:

%**********************************************************
\subsection{Usuarios simultáneos}
%**********************************************************

El sistema permite mantener millones de usuarios conectados a la vez con la base de datos, permitiendo total conectividad las 24 horas del día. Esta es la máxima de la red social, evitar colapsos de red y malas conexiones.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Respuesta del acceso a la base de datos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

El sistema no tendrá graves problemas de respuesta de la base de datos para evitar descontentos de los usuarios.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Latencia de página}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Los muros se refrescarán cada minuto permitiendo ver las nuevas noticias que vayan poniendo los contactos del usuario sin necesidad de refrescar el usuario la página. 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Restricciones de diseño}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Sistema de pago}
Join Me! deberá interactuar con Paypal o con la sucursal del banco al que pertenece la tarjeta de crédito.

\subsection{Navegadores de internet}
Join Me! necesita tener instalado un navegador web para poder ejecutarse, ya que se trata de una página web. Deben ser versiones actualizadas de los navegadores para funcionar correctamente.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Componentes comprados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Ninguno.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Requerimientos de Licencia}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

No se requiere de ninguna licencia para su funcionamiento.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Legalidad, Copyright y otros avisos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

El contenido de las entradas de los usuarios y sus comentarios personales son responsabilidad única y exclusivamente de estos, liberando de toda responsabilidad a la red social Join Me!

\end{document}